<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zxin</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content on Zxin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/docs/%E8%AE%B0%E5%BD%95/%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/%E8%AE%B0%E5%BD%95/%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;20241110&#34;&gt;&#xA;  2024.11.10&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#20241110&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;老师好，我是张鑫。第一次写周报，首先汇报一下这几天对代码理解的进展。我完整理解了MyServer的代码，没有和数字人相关的具体逻辑，仅仅是通过websocket收发消息的框架，两个Server子类只负责发送信息。找到了文字、语音等数据传递的路线。基本理解了核心代码中类和函数的功能，关系和调用顺序。我也学到了很多新东西，比如单例模式全局共享变量，websocket和socket网络通信，async和await的异步控制，协程和线程的区别，音频设备的调用等。仅仅是了解，离熟练运用还有很长的路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后是对上次谈话的补充总结，也是对自我的思考。您布置数字人的任务已经一个多月了，我却没有进展。一方面是因为我的惰性，自制力差。另一方面是没有deadline，我习惯上先做眼前的事情，没有给予它足够的优先级。还有就是第一次读开源项目的代码有畏难情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说自己能力弱，是自认在算法和开发能力是不合格的。唯一拿的出手的成绩，也遗忘了大量知识，所以没有底气。我反思是没有总结的习惯，缺少实践，没有形成机械记忆。我觉得您说得有道理，只有从解决问题的角度，知识才能学扎实。我在开始阅读代码后，才发现没有想象中的困难，而且还有AI辅助理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于我读研的目标，坦率讲是作为就业的缓冲，但研究生科研是本职工作，毕业是底线和首要目标，我会以认真对待。同时我希望做到毕业不为就业发愁。以我目前的理解，我们要做的就是有道理有目的地借鉴别人的思路，达成我们的目标，更好地解决问题，最好能有些新奇的想法。而不是盲目的缝合，达成结果上的提升，再去讲故事，这是我理解的科研和水论文的区别，当然我在心理上是也是不认同这种做法的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为我的缺点主要有：强迫症，通俗来说就是不会敷衍，追求完美，容易在不重要的事情上较真，浪费精力，这也是我的压力来源，尤其是有多项任务同时存在。选择困难症，缺少信息和理由容易陷入纠结内耗，通俗来说就是没主见，随大流。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沟通表达能力差，不爱说话，也不知道说些什么好。在老家的说普通话有种装腔的味道，在这里说方言又有种土气别扭的感觉，大学开始讲普通话，能感受到我的表达是断断续续的，逻辑上不够连贯完整，思考也跟不上表达。我高中其实是比较洒脱豪放的，直言不讳，人缘也很好。也有感情不顺等原因，逐渐发展成现在的性格，自卑敏感，在意别人的看法，交流也变得谨慎拘束。我相信和大家接触久了，熟络之后会慢慢好起来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从您的课和讲话，我能感受到您是一位负责任的老师。能获得保研的资格也很幸运，我争取对自己负责。但目前我还做不到很好的自我管理和执行，经不起逃避压力和低级快乐的诱惑，暂且需要一些外力约束和监督。Actions speak louder than words，我要避免眼高手低，多做事，多交流。第一次写周报想法的内容长了点，之后内容会更多聚焦于actions和results的汇报。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，祝老师科研顺利，心情愉快！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;加油！你其实很可以的。知识忘了是用的少，现在开始你就好好的把之前学的融会贯通，每天用新知识来填充自己，会很快乐的😄&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;20241117&#34;&gt;&#xA;  2024.11.17&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#20241117&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数字人方面，我成功用鸿蒙知识库的API换掉了工程默认的LLM，通过HTTP请求发送JSON格式的问题，得到Markdown格式的回复。但是从发送请求到收到回复速度很慢，回复的文本较长，不符合对话的场景，需要修改Pompt来改进。此外，使用语音输入有奇怪的BUG，ASR这一步没问题，之后就没有反应了，和办公室演示的时候一样，但我之前用起来是没问题的，我将排查这个问题或者重新克隆项目。下一步，我将研究怎么把数字人搬到手机上，然后学习UE的操作和蓝图编程，更换数字人模型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;推荐系统方面，我觉得PPT有些凝练，我打算试试从&lt;a href=&#34;https://www.icourse163.org/course/PKU-1464038187&#34;&gt;慕课&lt;/a&gt;入手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计模式方面，我看完了书的第一章，认识了策略模式，观察者模式。这本书写的有趣易懂，正是我想学的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校方面，我完成了智能计算的三次实验，有关A*算法、博弈树、模糊推理；建模技术最后一次作业，有关进化算法。下周三下午有建模技术的考试，未来几天我将用来复习，下次组会想请一次假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;组会方面，我能听懂论文的任务，和一些思路的通俗表达。但是PPT上的英文和公式，网络的输入输出，训练方法、评价指标等细节不能一下子理解。目前我的收获有限，仅能丰富一下见识，了解大家在做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，做的事情不太多，周三之前在看代码，逐行地看了很多细节。之后就是在做课程实验，精益求精地达到了想要的效果（附张图），上课的时间用来看设计模式。我的时间利用的还是有些随意和不够高效，感觉一天一周过的很快。也许我应该每天都小结一下，再汇总成周报会好一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天看到，fay的github上好像有android终端。你试一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，你试着把这几个部分拆了。譬如：你做个数字人，给他发文本，他就能照着文本说话&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;20241124&#34;&gt;&#xA;  2024.11.24&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#20241124&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;周一二三：复习考试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周四：增加控制器接收文本不做处理原样输出，通过配置文件指定回复方式。首次安卓打包，耗时较长（首次打包的缘故），日志里有一条报错（路径中明明存在该dll文件，但日志却说找不到）和若干警告，装到手机上无法正常使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五：成功打包自带的游戏示例工程（附安装包），证明打包环境无问题，重新尝试打包依旧失败，不过速度快多了。设计模式书看完第二章，学习了观察者模式的更多内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周六：测试fay-android，能够正常使用，充当远程麦克风和扬声器，回话比电脑慢一些。测试duix手机端数字人模型（附截图），循环动画中头部晃动动作偏快幅度偏大，口型效果还不错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周日：搞懂并五子棋搜索减枝，编写代码，完成三次的实验报告。之后准备看一下第三章装饰器模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;20241201&#34;&gt;&#xA;  2024.12.01&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#20241201&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;老师，这周没有什么进展，我继续在做UE打包和duix，因为UE距离目标仅有一步之遥，我重装了系统，重装了打包环境，尝试了旧一版的UE工程，离谱的是我照着Fay官方的windows打包演示视频，也还是报了unkown error。我还看了一点安卓的教程，但构建和运行项目都没能成功，同时担忧duix无法满足形象定制的要求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照时间顺序梳理和记录一下我从开始做数字人的过程和遇到的困难：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fay部署运行成功&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;LinLy-Talk由于依赖和模型下载问题本地部署失败，在云服务器上通过镜像体验了一番，生成时间较长，放弃。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;xuniren（照片驱动数字人项目）由于依赖问题部署失败，放弃。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;UE编译着色器时，耗时长，电脑发烫、风扇狂转，怀疑电脑带不动，暂时放弃。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;使用虚拟声卡+Live2D模型实现数字人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;成功接入B站弹幕。尝试B站直播，音频设备输入输出、软件、直播间之间的音频流没调试好，暂时放弃。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;UE工程对接成功。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;理解Fay代码。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在NLP函数里加入鸿蒙知识库调用和不做处理逻辑，测试成功。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;UE工程打包安卓失败（无法加载dll文件）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fay安卓连接器对接成功。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;duix数字人对接成功。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;duix项目构建运行失败，可能由于IDE、SDK、构建工具的版本问题，会报不同的错。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;聊一下我的想法。您问我数字人有意思吗？我的想法是无感，创造技术和应用技术也许是有意思的，但我目前只能算做技术的搬运工。我初高中喜欢玩游戏，学了计算机，我认识到游戏的本质是代码，是数据的集合，是虚拟的，我就对游戏提不起兴趣了。当我知道AI的本质是模型拟合数据，就不觉得AI很神奇了。学习和劳动本身是快乐的，可当学习和应试，劳动和上班捆绑后，就被异化了。我想做和我应该做是完全不同的感觉，大部分时候却是不得不做。数字人也是类似吧，不讨厌也谈不上喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我的毕业设计，也是您交给我的第一个任务，我想要出色的完成。然而大部分时间我都用在了搭环境，测试效果，打包项目这类测试运维的工作，常常是折腾半天没有成效，让我感到很崩溃。只有看懂Fay的代码有些收获，却只在一个函数里改了几行代码。之前还在写着课设级别的项目，现在却要实现一个商业级别的数字人，虽然是基于开源项目，这个跨度还是感觉压力山大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得我只做数字人是存在问题的，因为进展是不可预知的，有时会在短时间内产生很多成果，有时遇到问题就只能对着日志、博客尝试解决，或者重新走一遍流程，有时对口的issue极少就会僵持在那里死磕，我很厌烦这种低效的状态。我应该从CPU的并发学习经验，全面发展，转换思路，从其他方面寻求正反馈，帮助我度过低效的瓶颈时期。我在github上找到一个对数字人技术总结的&lt;a href=&#34;https://github.com/YUANZHUO-BNU/metahuman_overview&#34;&gt;仓库&lt;/a&gt;，可以作为我接下来的研究对象。我个人倾向于UE这个方向，模型的透明度和自由度较高，也能做UI。如果实在过不去打包的坎，我就去看看图片和视频驱动的数字人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的，很高兴你跟我说了你的想法。咱们得找机会聊一下。我对你想做的事情比较好奇，也想跟你聊一下我对现在做的这些事情的看法。你对数字人的安排没问题，试着接着做下去哈&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;20241208&#34;&gt;&#xA;  2024.12.08&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#20241208&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数字人方面，我在win打包成功并验证可用性后，再次尝试安卓打包。虽然打包没有报错，但安装到手机后仍然存在闪退问题。我猜测和网络问题有关，理由一：在我IP修改为电脑后，APP从发消息后闪退变为一启动就闪退。理由二：从手机浏览器访问，好久才能加载出网页，无法使用，同时终端中有304的状态码。我准备下一步开始学习和理解UE工程中的蓝图（C++可视化编程）控制逻辑，观测Fay和UE之间发送的JSON内容，尝试找出和解决问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设计模式方面，前两周共看了5章，包括装饰者、工厂、单件、命令、适配器与外观模式，阅读进度44%。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;组会方面，我不是没问题，而是问题多到靠提问去理解不现实了。所以我还是得尽快了解推荐系统的框架、流程、指标、方法，才能跟你们有共同语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;论文方面，您发论文给我挂名，让我受宠若惊。虽然不太理解分量有多重，但是十分感谢。我用了两天时间入门Latex，未来应该能用得到，很方便的工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我未来打算选学&lt;a href=&#34;https://csdiy.wiki/&#34;&gt;CS自学指南&lt;/a&gt;中的一些国外课程，我这周看了&lt;a href=&#34;https://missing-semester-cn.github.io/&#34;&gt;MIT-Missing-Semester&lt;/a&gt;的前4节课，了解了一些shell和vim的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后汇报一下本学期的剩余安排：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
